【神作】登山少女

ova超神

總感覺同登山少女相關嘅討論一直唔高(唔知係咪因為搖曳露營嘅關係，雖然登山一二季嗰陣露營仲未動畫化)，明明登山少女係一套喺內容同作畫都可以吹爆嘅動畫。

露營成功之處在於佢將一種輕鬆悠閑嘅感覺傳達到畀觀眾，呢種感覺唔單止喺露營呢個行為本身表達出嚟(自然同都市嘅距離)，角色之間嘅關係都同樣follow 呢個主題(個人同群體嘅距離)，呢種統一性令到露營嘅感染力十分之高。

相對之下登山少女比較傾向一般難民番，主線係以描寫角色關係(あおい同ひなた)為主：第一季重逢，第二季實現約定，第三季兩人關係嘅危機。由此亦令登山少女嘅主題好多元：少女間嘅友誼，登山嘅樂趣，飯能市內嘅探索。同露營ゆるゆる唔同，呢套描寫登山嘅時候會比較現實，ゆるゆる更多係放喺市內探索部分(ここな啲個人回睇到我哭咗)
簡單啲講，一套動畫，多重享受

動畫親生女ここな

制作方面，可以將以上咁多內容fit到喺一套5分鐘/15分鐘動畫入面，不得不說個監督是有啲料的。不過呢套更有睇頭嘅係原畫。即使係15分鐘一集呢套都有唔少集數係一人原畫，加上個總作監放(偷)任(懶)，畫風會因應唔同原畫師對嗰集/個場景人物嘅演繹而改變。

可以直接睇呢條作畫mad，或者直接google 登山少女作畫都幾多嘢睇

下面貼啲gif

第一集一開始就已經玩第一人稱視角鏡頭

縛鞋帶（ちな個人原畫回，96年出世）

螢火蟲回，上面youtube都有，不過呢兩張太靚。上係山下清吾畫，下係川野達朗畫

順手點多幾張完美少女ここな

講開制作就要講埋第二季個op，石浜真史 分鏡演出原畫一人負責。畫風乾淨，畫面複雜得嚟唔亂，仲要同時表現到套作品行山同萌系兩大主題之後露營條op應該都係參考呢條

再睇多少少資料原來石浜真史業界op Ed專材，來自新世界(兼監督)，psyco pass，不起眼都有佢身影有時間可以望少埋條合集

天使ここな收尾

小倉唯係正, 有集講佢生日去圖書館solo, 幾sabishi, 其他個個有$女, 得佢單親+住平價屋, 欣慰既係性格完美能力max

高質po不得不推

十卜ching

嗰個唔係圖書館，係飯能市啲兒童樂園嚟（好似係)
成套嘢最治癒就係ここな啲solo回

出面個冷門神作9up po就輕鬆1001
我真係介紹冷門神作就矛人理

連登就是低質

你開呢個post搞到我以為有第4季

當年睇到想行山

嗰個公廁post嚟 動物台手足不用理會

聖巡k2

我果然還是繼續想登山

某情程上係

兩套嘢應該唔同風格？我未睇孤高

一定啦

我去過 公園黎 有少少姆明主題
環境幾舒服 有啲人坐喺湖邊寫生

高汁POST

有集狂玩魚眼鏡

冇記錯好似3分鐘一集

試過跟第三季條路線行赤城山
根本都唔係路嚟嘅
似係落雨沖刷出嚟嘅水道乾咗，完全唔係兩個JC會行嘅路
睇相睇唔出，好撚斜

你記錯

仲好記得厭世葵呢幕

淨係行過天覽山
同埋去伊香保溫泉

睇呢套起碼唔會燒咗人地座山

當年睇完一個人走左去行高尾山，跟足佢地上山同落山條路線

完全唔同嘅好睇
孤高係文學

落山個條勁難行喎

其實唔難行好多人行，不過危險性比上山個條高可以好近懸崖同要行山澗，最好有個伴一齊行

跟咗上山

但落山行到好撚遠喎

幾年前J 過

對比一號路係長d, 但係落山條六號路真係同動畫一模一樣絕對值得一行

［img]

唔係呢套咩

ching識貨

第一季係3分鐘
之後都係13分鐘左右一集

有專訪話過制作組實地考察嗰陣有特登用魚眼鏡去取景

官方惡搞登山少女best 10
呢啲先係ova

仲等緊第4季

動畫ひなた同ここな行赤城山嗰陣都扯曬貓，講緊佢兩個都登過富士山頂
睇你影啲相動畫幾還原

動畫3期bd銷量好似得2千幾
不過呢套好多贊助
動畫做到漫畫一半都無，有錢嘅話做多3季應該都仲得
想睇あおい二刷富士山

仲要明明佢哋上嗰個登山口行多幾分鐘就有正常登山步道
上山嘅時候都呆咗呆以為行錯路

回程仲有段路因為熊出沒而封路
即係佢兩個喺會有熊出沒嘅山，專登揀條完全冇其他人而且路不成路斜到仆街嘅登山徑嚟行

我依家會行山完全都係因為睇咗呢套野
太高質 好令人有衝動行山

希望可以再登頂

登山少女好睇

呢首ed最好聽

當年就係睇左之後
第一次去日本就特登去行高尾山

行山有套漫畫講猿猴殺人，有冇人知邊套

多謝樓主介紹好嘢

睇完尼套野去左富士山
睇日出真係好感動

台版漫畫好似出左4本無出落去
日版出左好多本

好鍾意呢套同露營

近排越嚟越多野外向難民番，行山露營釣魚觀星

有主角buff護體可以放盡享受順便宣傳

btw上面張赤城山道,冇人負責修路剪草架咩?靠遊客自動波?

推一推 神之塔

之前套露營都搞到我好想露營,
不過毒撚冇fd

靠難民番脫毒

自己一個去咪得囉

呢套斷斷續續咁睇，係幾輕鬆。
不過行山既野好似相對較少，
用搖曳露營比較的話。

有fans

尤其第三季佢放咗唔少編幅喺あおい同ひなた之間嘅關係
登山有啲變咗係手段而唔係目的

露營好明確成套動畫就係講露營

第一期當佢係 Montbell 廣告雜誌 + 日本登山活動推廣。
第二期開始有 d 偏離個主題，所以睇下停下。

問題係佢地之間既友情又好似唔多好睇，
反而露營入面 d 關係仲吸引少少。

如果要繼續睇就應該係為左齊藤楓。
不過好似越黎越少出場。

當初都係睇呢套作品先開始行山，真心神作

支持

估到到咁多人鐘意
睇左之後開始係日本行山
仲有唔少得聖巡

不嬲唔少難民番都好外向同正面㗎
行山露營釣魚觀星夾band出道畫漫畫打殭屍去沖繩旅行去英國exchange，去法國讀書兼做part time
問題係睇完到你去做嗰陣先發覺係另一回事

去沖繩旅行係邊套？有性趣…